李慧琼阻泛民討論劉事件

李慧琼阻泛民討論劉事件

頭條

李慧琼

【本報訊】民主黨議員許智峯昨日尋求內務委員會建議，於下周三立法會大會就劉曉波被確診患上末期肝癌並獲准保外就醫一事提出休會辯論，其間多名民主派議員要求發言，但李慧琼會上突然「劃線」，不准議員再發言，又以建制派反對為由，拒絕在財委會後繼續會議，惹來民主派強烈不滿，批評李做法無恥，為方便建制派趕及登上遼寧號，犧牲立會討論劉曉波事件的權利。

被指為方便參觀遼寧號

工聯會議員黃國健反對許智峯提出辯論劉曉波事件，黃發言時稱希望劉曉波有機會康復，但指許議題同人道「冇乜直接關係」，又指立會若辯論劉曉波事件，將會變成香港特區「干預內地司法」。
許智峯會上強烈抗議李慧琼處事不公，認為李必須讓議員發言後才表決；又指她若認為不能在昨午4時半完成會議，亦可以在下午6時半復會，但遭李慧琼拒絕，多名民主派議員即時站立抗議，但李慧琼未有理會，並隨即腰斬會議。許智峯隨即衝至主席台前質問李慧琼，多名民主派議員亦衝至主席台前抗議，最終李慧琼在民建聯黨友陪同下離開會議廳，民主派議員則尾隨，高喊「李慧琼，可恥!」抗議。
李會後逾一小時後會見傳媒，被問到是否因為要方便議員參觀遼寧號，所以不加開會議，李慧琼拒作正面回應，只稱自己的做法是「立法會一貫行事作風」，延長會議要考慮議員的看法。
■記者林俊謙

相關新聞

港150人祈禱送祝福

頭條 4小時前

中共拒聯合國官員探曉波

頭條 4小時前

劉曉波惡化 院方搶救 德美專家抵埗 港教授願協助

頭條 4小時前